.. role:: underline


**************************
🏁 - Dernier tour de piste
**************************

⏱️ | 40 min.

!!!!

Nous allons finir de composer notre site, en nous intéressant plus particulièrement
aux menus, blocs et formulaires.

:underline:`Les menus :`

  * Créer un menu spécifique aux sports, à positionner en ``Sidebar 2``, avec
    une liste de liens, renvoyant vers la présentation de chaque sport proposé ;
  * Créer un menu footer avec des liens vers des sites d'informations sportives ;

:underline:`Les blocs personnalisés`

    Nous allons créer deux blocs personnalisés pour afficher quelques informations
    générales sur l'association :

    **Un bloc "Contact" :**

      À afficher sur toutes les pages, dans la région de votre choix, avec quelques
      informations, comme une adresse, des informations de contact - téléphone,
      mail - les horaires d'accueil...

    **Un bloc "En savoir plus" :**

      Affiché sur les pages des activités sportives, ce bloc affichera les
      informations du coach animant l'activité : username, mail, photo...

:underline:`Les formulaires`

  Nous allons créer un formulaire pour gérer les inscriptions à la newsletter de
  l'association. Nous recueillerons les informations suivantes :

  * Nom ;
  * Mail ;
  * Code postal ;
  * Un centre d'intérêt sportif ;
  * Un consentement ;

  Deux manières pour rendre ce formulaire :

  * Niveau 1 : une page dédiée, accessible dans un menu ;
  * Niveau 2 : dans un bloc, dans la région la région de votre choix ;

  Vous installerez également un module pour sécuriser votre formulaire :
  `Honeypot`_ ou `Captcha`_.

.. _Honeypot: https://www.drupal.org/project/honeypot
.. _Captcha: https://www.drupal.org/project/captcha
